放榜的同學仔，揀專業科之前，都要考慮下...

就快放榜的同學仔，放榜之後改JUPAS 的短短幾個鐘內，就係決定你未來幾年的人生。

連登同好多人都會同你話要揀搵食科、專科，咪撚讀乞食科，咪撚學人講夢想，第時揸兜無人可憐。

無錯，錢一定係揀科時重要考慮因素之一，收入好影響到未來幾十年的生活。

不過，如果盲目用錢的角度出發，完全忽略其他個人因素，有機會得不償失，所以揀科之前要三思。

簡單嚟講，呢幾個因素要考慮清楚，到底你match 唔match 你要讀的科、選擇的行業
1. 出路、未來收入
2. 能力
3. 性格
4. 興趣

先講讀書，唔好以為DSE 夠高分入到神科就等於一定搵大把。如果能力、性格、興趣欠奉，專科好難捱過year 1，每年唔少人quit U、轉科。假如你本身討厭對住數字，點讀account 呢？討厭密密麻麻的文字，點讀law 呢？怕污糟，點讀nursing 出ward 呢？另外神科比其他科辛苦，無興趣、無毅力，真係好難撐過未來幾年，尤其是醫科。

無能力、無興趣，讀得唔好的話，GPA 爛，hon 爛，影響第日搵工，除了醫療，專業的income inequality 可以好大，而GPA 某程度上控制你日後的收入，例如law 呢行。唔好以為入某行就一定發達，GPA 爛更加入唔到PCLL。

至於工作，你要思考自己性格、能力符唔符合個行的要求，一般分為語文能力同數理邏輯。點解專業唔係人人做得？就係專業要求高，而得小部分人能夠做到，人工先咁撚高。同埋讀書同工作係兩回事，你讀書咬source 搞得掂exam 同assignment，去到翻工自然見真章，無得呃人，做唔掂，就係做唔掂。

由此可見，如果盲目望個錢字去揀科，最終都有機會揸兜。因為神科、專業的學歷只係你踏入呢行的入場券，之後係點，就望你做化，唔好以外讀神科就一定發達。

不過呢，如果真係好鍾意某一科，就勇往直前，唔好怕揀錯科，唔對路咪year 1 quit U，再報過JUPAS，或者轉系。唔親自讀過，真係唔知適唔適合自己，唔試就真係後悔。

最後祝大家成績優異！入到心儀的學系！

推，終於人講呢樣野

唔係成班叫你讀專科

讀專科出路比較穩定，但係都要考慮自己有冇能力

另外最重要嘅就係出嚟做嘢，更多時候係講際遇

Yes，唔係專業唔好，但都要屙尿照下鏡先

神科專科之所謂比人話神就係難讀都有人讀到

dse果d難度對比專科其實好易

Sad but true

呢個都係

一般越臨近grad先會開始厭惡當年為興趣而選既科

唔對路咪year 1 quit U，再報過JUPAS，或者轉系。

依句好啱 好多人成日覺得橫掂讀左一年，幾唔對路都頂硬上。其實已經花費嘅精力同時間無得再囉返，應該向前看，獲取最佳結果

亦都有人覺得攞得高分唔入神科就浪費自己嘅dse 分 ，依個概念同鄭人買鞋買最大嘅size 一樣，既然不適合就唔好揀

講呢句野之前，其實會唔會反省自己讀大學嗰陣其實從來冇為將來打算過，即係連cv都係揼過

衰啲講，專科同非專科嘅人工前途出路其實唔係需要好多智商佢search嘅啫，你夠分你讀第一年意識到呢個問題你都可以quit u再apply

醫療科好多嘢背
尤其係有好撚柒多奇奇怪怪嘅術語
數口幾好但係背嘢唔叻嘅要諗清楚

推

一年只係Sunk cost，頂硬上讀多幾年唔對路再轉咪仲頭痛

巴打有冇多啲分享

其實你明唔明而家的香港，讀專業科係為移民

總之要政治正確就一定叫人讀普通科
專科就唔好讀啦

呢個真
中學其間靚女靚仔嘅
制遇都自己好d

生得靚 一定條路好行好多
尤其是business field 分分鐘升完2次
隔離個毒撚都未有得升職

咁講啦
中學環境唔多識打扮都係學校入面屬受歡迎果批
一定出到嚟識講野識做野就會上到位⋯

借個靚位

香港專業進修學校 (HKCT) 或者 港專學院 (CTIHE)
校長陳卓禧，身兼全國政協委員
校監劉佩瓊，前港區全國人大代表
威水史：
港專校長陳卓禧：港專作為一間愛國愛港的學校，必定高舉愛國旗幟，學生若不知道就是選錯學校！
有關報導：

專科唔啱自己讀真係捱四年
唔係個個讀得黎

Accounting 唔好叫專業，乜科都入到

無醫護點搵大錢

Accounting ? Nursing ?

講人話要支持。

前途係要aggressive同outgoing
太內向一定收得皮

終於有人講人話

終於有人講人話，成個連登叫人揀專科，又唔討論下其他因素

樓主討論緊讀唔讀到 u都grad唔到講咩移民

多謝你，我從來無話專科唔好，讀到當然好，但係唔少人on99人云亦云入咗去

咪撚信哂D連登仔講，一定要入專科，好多人讀大學讀到quit u就係咁。

係
性格好重要
毒撚為個牌讀護士/social work
好大機會因為不擅溝通，俾人屌到開花

諗清楚自己咩性格先好

毒L邊行都死
有個專業起碼你年年跳point
最多比人話下
私人公司可能已經炒咗

終於有人講下人話 睇住咁多連登仔盲吹專科真係得啖笑 年中有幾多為錢入但唔啱自己性格而quit冇人講
4/5年 nursing allied health 社工 教育 你估易讀？呢啲對人工作嘅科唔係得個死讀就得
有冇諗清楚自己能力興趣啊 工作性質了解清楚未
PT 都要拍痰 幫人拉筋啦 你係咪鍾意先 一味講人工返shift 倫敦金咩人工幾多幾多 低鳩能

當然你了解清楚後都發覺自己好鍾意嘅 就去啦

跳point？你連做個assessment 都做唔撚到學人講跳？你覺得HA就等於鐵飯碗？日日比人指住屌你都未見過學人講跳point 你講得出呢句代表你根本唔了解專業嘅定義

人話

內向讀專業科畢唔畢到業都成問題

除咗要背唔同字嘅意思同串法之外
仲要理解＋背身體入面唔同機制嘅運作模式(比想像中復雜好多；有啲似中學Bio讀嘅選修單元一/respiration/photosynthesis 嘅究極進化版）
而且我諗對大部份人來講
醫療科的確係chur, workload大
都幾考驗意志力

毒撚還毒撚 做唔到嘢還做唔到嘢

揀科為移民嘅朋友 除非你讀醫護
否則你讀個IVE學門技能過去可能仲易搵食

首要條件係有畢到業
讀唔掂/唔符合自己興趣搞到冇動力讀而被quit u 嘅大有人在

未見過有人因為内向畢唔到業

咁要睇你願意為移民付出啲咩
有人放棄多年工作，去外地由低做起

乜你覺得做assessment係唔洗同patient 溝通

班細佬為咗迎合班連登仔嘅心意
就揀咗個唔想瀆唔適合佢讀嘅專科
人哋第時u都grad唔到 或者third hon咗
比你移到民又點 唔通真係叫成功？

係讀到自己quit啊低質打手 係咪又要吹入東大啊

*讀

1個？2個？10個？

多毒撚一齊讀咪冇事

得啦
總之政治正確就讀普通科目啦
讀專業科目一定係原罪

喺連登，唔讀專業科先係原罪

病人、病人家屬、自己team同事、上司

溝通技巧係醫護呢行係好重要，不過可以慢慢學ge，前提係肯去溝通

無話咩正唔正確，揀啱自己的科，讀得好同畢到業就正確啦

係啊，無數人去到由低做起，要識放下身段

專科post同呢度係兩個世界
睇下兩邊唔同既人講啲咩，自己選邊面
現實主義 同 浪漫主義，二選其一

唔完全係嘅，年年都唔少人衝入去讀nursing, 但少諗自己能力

其實樓主講嘅嘢好現實 因為關乎你畢唔畢到業同之後做唔做得住份工 特別東大 鯨大學費貴到癲 quit咗你還唔還得到
浪漫主義係有錢人嘅玩意 佢哋係鍾意讀乜就讀乜 唔好亂咁混淆視線講到唔讀專科就係浪漫咁

專科打手邊到都見到你

十分同意，讀神科 爛hon一樣死

讀到嘅有牌科>>>>讀到嘅冇牌科>>>>讀唔到嘅有/冇牌科（grad唔到冇分別）

終於有人話

最緊要開心 對得住自己

認同

你讀唔掂，大學4年慘過死

多謝巴打講出開post 的原意

你都要諗下係咪個個都好似樓主咁講，有經濟能力就可以囉到四萬一年就退u重玩一年，又，講到好似玩多年jupas 轉系咁包生仔搵到岩科咁

咁講又誇左啲

你未畢到業已經俾tutor周死左
出到黎，成個ward都係八婆同事，俾人杯葛唔到話我無提醒你

同埋呢個世界上唔係淨係得nrs/sw
明知自己唔識同人溝通，可以揀啲唔駛對咁多人嘅專科

鯨大 nursing 41800
東大 醫療 74600

都係貴多少少 冇錢可以grant loan

寧願你揀錯之後再internal tran 有能力嘅揀左專科/揾食科先 想移民嘅 睇定個移民技術list 有邊啲係有用嘅 唔鍾意science/lab嘅就試下 社工/老師囉 咁多揾食科 一定有啲係你有興趣 夠分唔好入乞食科啦 唔夠分咪諗下asso走後門囉 唔揀揾食科 到時你就後悔
利申translation & interpreting fresh grad ，乞食中

屌好撚認同
上面仲同講毒撚入咗可以年年跳point
知唔知專業人士都要比上司年年evaluate performance 你搞唔掂人際關係 / 同病人/家屬 你唔好諗住跳 三年冇改善唔同你續約

做醫院最緊要埋堆，埋唔到的話，成堆八婆日日玩你都幾甘（尤其是嫁唔出），有人投訴都可以將個責任射曬俾你

social work counselling做得差分分鐘唔俾你合格，真係可以defer

nrs就應該畢到業，但出到去做野先係毒撚地獄
除非你做手術室護士，可以唔駛講太多野，但人地名額有限你未必入到，同埋做護士同事溝通又好密集

有啲人天生係鐘意自己一個靜靜做野
咁真係唔岩做

其實覺得今時今日真係唔一定專科
網絡興起隔時將自己興趣變做自己專業
反而應該諗大學時期接觸更闊的野
咁先係最正確的道路
而呢樣揀專科就俾唔到你
一來專科限制左自己思維 出到來唔做又覺得哂左
而更重要專科係真係好chur 你唔會有其他時間去接觸其他人

你估出去private sector
就可以唔識溝通就生存到？
睇你唔信已已經炒咗你啦
仲慢慢同你玩辦公室政治同寫差d appraisal
家下經濟差 得你地nurse 老師 之類專業人士先有工開
你唔望下你個行外面的世界
自己做專業人士當然穩定啦

同埋幾時個case 變咗做毒L
你唔比人哋outgoing識做人去讀專科

巴打唔好再係咁吹奏專科啦
後生的真係唔好俾某種專業困死自己思維 (除非你肯定知自己想做咩)
雖然你一定駁返話先有stable income再追求其他興趣
但實際上讀專科邊有咁多時間剩去explore呢
當然你可以話畢業後大把時間
但實際上讀大學時間先係personal growth轉變最大的時候
過左就係過左
出到來社會就會無左果種動力，樣樣都以前途/錢途行先

連登仔一直瘋狂吹奏社工 年年實習前總會有一堆人走
因為實習嗰陣真係好撚難捱 有朋友實習到有mental issue或者復發

讀專科預左畢業得做返本行一條路
因為唔做本行人工差好遠
除非你真係決心追夢唔理世俗眼光啦
所以如果真係未決定到之後career path想點行
咁快揀定專科未必岩你

同埋揀專科預都係要chur讀書
u life比起非專科一定無咁開心/玩得放

當然你屋企無經濟壓力
大可以讀一年覺得唔岩自己就quit
但都要諗下除左錢之外
花既時間同要承受既壓力等等

專科唔只醫療
專科即畢業之後有專業資格
工程、社工、教育、會計就係例子
勸各位科科都睇清楚，唔同範疇都了解下
當然都要考慮自己能力，興趣

agger 專科基本上限制左自己發展
出到來唔做又覺得好哂
又會浪費讀大學4年本應好好周圍explore的時間
如果你知自己唔係做果科專科的材料，真係唔好為揀而揀

入大學之前就應該考慮清楚先啦
點解生捱規劃要大學先做
咁讀普通科嘅朋友 係咪個個都已經有心理準備 人工會比較低
有先好去讀
班中學生好容易就理想主義 覺得未來好美好 可以大把機會發展
但事實上香港好現實 好多人大學學嘅嘢用唔返 畢業迫住做冇興趣嘅普通文員
你望下master of nursing/social work/pdge 年年幾多人去爭
叻嘅普通科ug爭到咪好彩
其他人呢 好多都後悔自己中學個選擇

其實教育呢行都開始夕陽

專科讀完yr1 你後悔一樣可以quit U
甚至讀完專科做其他職業一樣得
點解大家都講到一去冇回頭 all in呢
事實上專科只係比普通科得一個option
一樣可以畢業做普通職業

利申識人讀OT去咗做model

呢句真係至理名言 如果橫掂都係要用多一年
梗係唔好retake
入大學開眼界啦 讀讀下仲會想知自己想做乜
世界好大㗎各位中學生 唔好再喺dse糾纏 難得依家解脫

讀專業係咪等於all-in?
我答唔到，不過畢業之後先決定唔做轉行，到時仲艱難

但實際上讀大學時間先係personal growth轉變最大的時候

講得岩呀，所以係咪一定要用左自己個major去all in 一科對將來無保障既科呢？點解唔選擇sit 堂、elective、minor、自己睇書、認識呢個系既人等等方法呢？

其實勸世讀專科唔代表要你完全放棄興趣同考慮自己能力，係一個考慮因素既先後次序、投放程度既問題

你好似諗太多
我明明淨係講緊毒撚唔好盲衝去讀，要諗清楚，專科都有好多種，毒撚唔讀nrs同社工，都可以讀三寶，三寶同client溝通無以上兩科咁密集

同埋我只係揀個講毒撚，無話個case變左毒撚
你唔使上鋼上線
你鐘意都可以講下outgoing嘅人唔岩讀嘅專科，例如lab

同意PDGE真係好撚難爭，原校本科畢業都未必收，報part time 就要本身有校長同意俾你實習，讀其他major 出身自己諗下

[逆向思維] 講下自己熟悉嘅專科有咩人係唔岩讀

歡迎集思廣益

其實勸世讀專科唔代表要你完全放棄興趣同考慮自己能力

咁又點解唔可以入大學之前考慮好先
點解一定要讀普通科先可以考慮唔同出路
專科點解唔可以？

A 讀專科後悔 ->畢業轉其他職業/year 1 trans科/rejupas
B 讀專科覺得幾好有興趣-> 做專業人士 有穩定收入

讀普通科後悔rejupas咪一樣浪費時間
點解讀專科後悔然後去轉科就係一個問題

咁前題當然係唔反感同唔係個方面太廢
興趣科好多方法可以讀到
master讀又得
我自己而家都會問中學讀sociology ge fd拿notes同傾社科嘢

見你好有想法
歡迎入去分享下
等大家揀專科嘅時候諗一諗邊個專科更適合自己

[逆向思維] 講下自己熟悉嘅專科有咩人係唔岩讀

- 分享自 LIHKG 討論

終於有人講人話

成班係道每分每秒都吹奏人入去讀so called 考牌科

最重要係專科畢咗業都唔會有幾多私人時間
你要放工不停讀啲相關嘅skills course 甚至master degree 你唔讀下年就冇人同你續約 因為你貴咗但又同fresh grad冇分別
如果你唔鍾意呢個專科而又死去讀 你唔只晒咗自己一生同時間 仲浪費咗交自己身體比你嘅病人嘅時間
同學們真係要諗清楚先好揀專科 未諗清楚嘅入咗大學先 擴闊自己眼界 大學真係唔係職業訓練所

所以其實想講一樣野，可以選一科有興趣既專科去讀，而我會勸DSEer係專科搵興趣，行有餘力，則以學文

終於有人講真話

有興趣咪得
讀讀下發現唔中意隨時可以轉 同普通科一樣有選擇

非常同意

好簡單
無家底就專科
有家底興趣行先

利申：無家底乞食科

一年有幾個已經夠死
呢啲因素你係控制唔到，就算你份人夠外向，唔小心得罪人都可以俾tutor煮死你
讀一個專科要4年時間+幾十萬學費連洗費，不幸total loss仲要付出多4年時間+幾十萬洗費+少4年工作收入+少4年工作經驗
就算機會只有幾個%仍然唔值得去搏
你諗下如果搭一程飛機只有95%安全率，睇下邊個仲敢搭

醫療科至少可以做返同一個field

所以咪要讀專科

逆向思考
有個手術成功率95%
唔做就得30%生存機會
你做唔做
普通科讀完後悔 一樣要付出上面所有成本

其實無一位師兄反對呢一點
只係出面d專科post講到只為secure錢途而狗衝專科
往往忽視叫人考慮埋自己能力/實際想讀的科而作出選擇
畢竟後生有的係時間
如果有夢想 應該忠於自己先
但如果無的 入專科不失為一個選擇

三寶頭兩寶唔識溝通基本上係咁先
講野既量基本上同社工相差無幾
仲要識得用專業又易明既方式去教育d client

又係你 時巴我開始佩服你吹奏專科嘅決心 成個校園台都係你

如果興趣科只有30%機會可以畢業，我會同意你嘅說法，但絕大多數唔會咁差，更重要係少咗tutor呢啲不可控制因素係度
所以1st degree應該揀個自己有信心拎到夠好成績畢業先，專科真係咁大吸引力嘅話，讀個master好啲，最少讀唔掂都有個好degree包底

要知道呢度係兒登，係非黑即白非白即黑既世界
呢到好多後生仔岩岩讀完中學，唔係個個都好清楚讀大學同中學有咩分別，如果用中學果套選科選大學科，係完全錯誤

三寶無咁intensive
做醫療社工點都要識溝通，無得避

但三寶有得排time table，
唔駛同一時間應付好多人，可以逐個逐個搞

我都覺
其實佢之後都有補返句揀專科前提要睇返自己能力
但只係佢之前d post 太過叫人先為錢而狗衝專科

所以討論可以幫助到佢哋知道唔同選擇的pros同cons

一定考慮咗能力同唔反感先去讀專科
可能我po得太多
好多人都冇睇到lee句

三寶無咁intensive
做醫療社工點都要識溝通，無得避

但三寶有得排time table，
唔駛同一時間應付好多人，可以逐個逐個搞
護士就考你同一時間應付好多人，又要安撫病患
社工就睇你specialise咩，counselling同搞活動要求嘅溝通技巧同控制場面嘅能力都好高

讀緊書鬼有得轉就拎最多專科嘅poly黎講，佢嘅internal transfer係難過登天
唔知醫療科有無特別待遇，但呢啲大學logistic嘅野就好難有分別啦

做緊野嘅話，good luck with HR

你啲回覆同標題都好偏激
我明明叫人因著性格去選擇專科，都俾你上鋼上線

其實你真係要好強調返呢句先囉
如果唔係你本身諗住勸世的post
最尾變左累到無能力/無興趣讀專科的人

排timetable?? 講緊private clinic？
你知唔知香港既三寶畢業生case load幾多

我第一次揀錯左科，讀左一年唔合格，轉左電腦
因為我既世界除左電腦就無其他野

但而家十幾年了都唔覺得揀岩

做電腦有d位好漎時間而且努力都無用
係咁蝕你青春，但解難能力同經驗可以對沖

有同學大學時考java, 壓力大到訓唔到，考得唔好，手震，嘔，最後轉行做導遊，佢幾得客心。

我知你地case load重
成日係唔同ward周圍走

但係每次對一個人一小時，一日走20個
同埋
八小時內同一時間同16個病人共處，未計醫生家屬

真係兩種玩法黎

好多人讀得唔開心，trans 科，quit U 都有，
大家要考慮好自己能力

我知你地case load重
成日係唔同ward周圍走

但係每次對一個人一小時，一日走20個
同埋
八小時內同一時間同16個病人共處，未計醫生家屬，隨時有新嘅病人收症

真係兩種玩法黎

今年DSE同學仔見到呢個post歡迎傾下計

其實一個case有10分鐘應該偷笑
不論out定in patient日日都甩晒轆
仲要無限開case conference
有d醫院仲要每日都要review case

但固定返工時間已經贏左
比我揀都係揀三寶

係啊，中學畢業真係未了解未清楚，個個話專科好就on99跟埋一份，過幾年先知食屎

Push this 喺專科搵興趣

支持

我反而覺得三寶
可以一早預計到當日有咩病人，係其中一個好處
做收症太多突發野，加上輪更
個人好忟，精神緊張

記得唔好揀 機械工程
機械工程 自毀前程

利申 polyu mechanical engineering

[逆向思維] 講下自己熟悉嘅專科有咩人係唔岩讀

歡迎講多啲

真 年中唔少人讀law讀到情緒出問題

姐係點，太chur定競爭大

both
同一定有一半人低過median
好多人接受唔到

同好難識真心frd

PCLL幾多成入到？

元朗黑夜 百鬼夜行

求入嚟支持一下廣東歌，用音樂記錄香港

難識真心friend係因為個個都好奸定好功利？ 不如share多啲等今年同學仔參考下

因為PCLL唔係人人必入，而係每間U各自抽成績前某個%嘅入
變咗所有同學都係你嘅競爭對手
你幫咗另一個同學，可能令你入唔到PCLL
所以無人會做到真心朋友

明白，個個都係對手，咁會唔會用好下三流的手段，例如del人source、問人拎完notes又唔share自己個啲？

係都好恐怖

正解

law 咁恐怖咩

未必有想像中咁恐佈嘅
但係同濟競爭始終係度，有個無形壓力跟你4年

唔知 傳說6成又有 8成又有
官方minimum high 2:2
(不過應該 law gpa >2.8 先得)

專科的確係好呀，不過講要食，入左乞食科機會仲大咁解囉
有機會選專科，都要有「選」呢個過程，例如數底差讀工程，係自殺架，但專科都唔止係工程，咪憑興趣再搵另一科專科囉

err 做呢啲又未至於 太出面
但真心frd就揾唔到㗎la

巴打一大law?

好似跑數經紀，日日要跑GPA

呢個post 唔係講讀專科點移民

聽講2:1就穩陣

唔係啦
隔離post仲有人以為我讀醫療科

其實睇下利益關係，再加下啲職場經驗，大致上都睇到大學唔同科有咩好壞嘅

考警甴應該最輕鬆

其實每行都有唔同問題

正常係嘅
但其實主要睇law gpa

絲打讀law都要加油啊！

其實真正嘅advice就係唔好諗咩包生仔呀 有牌呀
中學生好多就係想揀岩一科就當自己人生完結左 以後都唔洗再努力可以跟住一條predefined左嘅career path做到退休
依家呢D思想係唔要得
諗下咩對自己最適合最add value 唔係諗咩最穩定 依家冇野係穩定

我會努力的
祝巴打放榜放jupas順利

咁如果我性格鍾意HEA，內向唔鍾意講野，又鍾意諗野
興趣係J 金髪鬼妹同睇戲

我讀咩科好

補充，鍾意狂問人野，唔識講故仔，性格固執

我適合讀咩

補充，多愁善感，鍾意聽D慘情既歌

我U grad喇

哲學

SHIT....哲學搵唔到食

係啊，其實揀完科之後成個旅程的起點

上面有巴打講得好好，就算讀專科，都要係大學四年發展其他興趣，探索唔同範疇的知識，見多識廣做每行都有著數，涵養無得呃人

大學唔係職業訓練所，揀科唔該真係睇興趣揀
冇興趣gpa閪畢唔到業就食得屎

其實用dse bio 比無意思
中學bio 讀嘅有幾多關於人體呀

我之前亦都讀nursing 但真係冇辦法對住厭惡性野所以第一年就quit左 依家讀緊非專科(其他專科唔夠分) 都算岩自己讀 起碼唔使驚爛grade先

唔知係咪受香港對專科既追捧
由細到大都有人鋪好條路俾你行
讀專科穩定係一定架啦 所以人人都唔理三七廿一去揀 發唔到達又餓你唔死
依家讀非專科係自由左 但好冇安全感
好驚一grad左唔知點算
好彩屋企真係好危急等開飯
如果唔係我依家都仲係nursing煎熬緊

但係我至少冇後悔到quit nursing
因為我真係出ward會頂唔順 留低只會害人害己

(回顧） 【護士猝死】28歲男護更表曝光 揭全病房護士日夜追更

興趣、能力、性格、出路

恭喜絲打，係year 1 毅然轉科，好過入行先發現唔對路 佩服當初的勇氣

都有少少簡單physiology嘅

其實如果nursing頂得順厭惡性野同所有考試同實習出路係極好既 唔想做HA都可以去私家/衛生署/ngo到做 最多人工低幾k 但前提都係要捱到 捱唔到幾好出路都冇用

依家非專科同護士出路差好遠 但有得必有失 唯有盡力練好英文啦 始終選擇都係自己到 如果當初屋企等開飯既話 我都好難想像會卡係nursing到幾耐

btw有好多人忽略個事實 就係專科極難轉行 當你想轉行既時候 HR會覺得你冇能力或者當佢offer係水泡 所以都要唸定點同人解釋 揀專科前都要唸清楚